 於2010年開始改建的倫敦希斯洛機場第二航廈昨（4）日全新落成，此一航廈將為星空聯盟每年1,200萬進出這個機場的旅客，開啟嶄新的旅遊體驗。星空聯盟會員之一的長榮航空，預計於7月正式進駐。 星空聯盟23家在希斯洛機場運營的航空公司將在未來6個月內陸續進駐，這也是所有星盟成員首度在這個機場的同一個航廈營運。星盟所有會員公司進駐之後，中轉旅客在希斯洛機場的轉機將會比以往更加順暢，最短的轉機時間只需60分鐘。 這23家航空公司每日從希斯洛機場提供121個航班，通往25個國家的45個城市，每一個航班都可連結星空聯盟的全球服務網路，每日超過18,000個班次，飛往193個國家的1,269個目的地。 長榮表示，高效率的第二航廈可望為倫敦的國際旅客運量增添成長動能，並強化希斯洛機場作為國際樞紐機場的競爭力。